聯滙不是定海神針

呢幾日港共出力救滙，但有人話只係套息影響，首先我呢要了解下咩依家到底係咩事先

我用個比喻，1700億就係你入賭場玩，賭場換比你ga碼，你要放低美金去換港紙賭（做生意），依家賭場（金管局）不停買返你手上d碼（港紙）其實係用緊你入黎玩放低ga美金去買（燒美金），當燒曬1700億，賭場（金管局）就要用自己錢（4000幾億）去買返d碼。銀行有少少似疊馬仔，佢本身係同賭城攞碼，借錢比賭仔去賭，但問題係依家賭仔不停搵佢換返做美金走佬，佢手頭上好多碼（港紙），本身抽水低已經冇人借（低息環境），依家話抽水要多d(加息）就更加冇人借，當然銀行可以玩存借息不一，但只會更加冇人理借，如果佢加息，咁佢手頭上就仲多港紙，本身賭場用燒美金方法去頂住係有用，但問題係依家佢燒得越多，等同幫賭客走得越快，賭場搵疊馬仔收碼，疊馬仔收返賭仔碼。

當然賭場有能力買返所有碼，但有咩用？自己落返場賭？疊碼仔唔想加抽水係因為佢知道佢加左更加冇人搵佢借，依家呢香港呢個場就好似你買500賠550（生意難做）你當然可以賭其他（買其他資產，樓，股）但當其他賭場比你仲好玩，仲有so，邊個會返黎賭？

出邊好多人講只係套息問題，但邊個保證加息會返黎？港共係冇經歷過依家ga 情況，所以唔好再比咩套息，加息會返黎呃啦，當然依家未算最差，因為真係燒到4000億先係開始。港元係最直接反應市場資產價值，所以唔好諗到唔關樓市事，因為樓市都係呢個賭場遊戲之一，疊碼仔就係反應個場旺唔旺，好景十厘都有人借，因為賣魚蛋都發達，但依家明顯唔係，其實加息最大影響唔係樓市，加息最大一個影響係企業債，企業成本上升，自然要減成本，炒人係最直接

有聯滙下港共係冇得輸，因為佢保證左你攞碼黎佢就換比你，保證有美金，以前九七爆係因為驚冇咁多美金換比人，賭場比唔到人信心，但依家一定唔會，但對市民真係好？市民就好似呢個場ga員工，辛苦工作仲要交錢比港共黎還錢比人，明明如果攞呢筆錢可以改善到香港好多，依家仲要落埋場賭（買樓），因為唔賭你永世冇得反身

最後希望等大家明眼前問題，因為港共根本冇經歷過，不停買仲有係咁弱，依家香港呢個賭場係冇其他咁吸引

聯滙不是定海神針，佢定只係人心，人心所變，你咩聯滙都冇用，真係吸引人黎賭係香港，聯滙只係比投資客放心黎賭

香港最大吸引力係贏左錢一定會換番美金俾你，唔似其他場美金碼換冥通俾你，甚至唔俾你換錢走

唔好用大陸場比，大陸場換完碼唔比你走都得，但唔代表香港比其他更吸引，世上仲有美國場

有人問咁換美金有冇用。其實係冇，因為就算到時你有最後一張港紙，金管局都會用7.8收埋你，因為佢有絕對財力咁做，換美金有用係你可以提早去其他場到玩，比起其他人搵得更快

金管局得4000億？睇到呢到笑左

好似係4000億 不過係美金

留明

我唔明樓主講緊咩，但以我所知，只要金管局唔夠美金，佢加貼現窗個港元利率，市場就唔會再拎港元換番美元。

樓主既意思咪就係叫我地唔好咁諗
依家唔係套息問題
樓主既意思 係d人將資金轉移哂出香港 唔投資落香港到

咁點解唔投資香港呢？ 如果港元活期又係2厘息，美元又係2厘息，點解我要將港元轉美元呢？

點會唔關套息事 !? 銀行唔肯借錢出去又邊度聽番黎 ?

唔係唔肯，係冇人借，仲有大量美元流出

樓主呢句最好
加息最大一個影響係企業債，企業成本上升，自然要減成本，炒人係最直接

個個都有工做 個個都有錢買樓咩

我覺得你咁樣睇會唔會太簡單，其實美聯儲加息係因為經濟好，怕過熱而將利率正常化，咁經濟好又點解要炒人呢？

我想借呀，如果你息平。

果個妖場昆人拿錢去，有入冇出
妖場最近冇水，出左apps妖場寶，你俾晒個人資料佢，送幾蚊泥碼你換香口膠
成班盲毛鐘左入去

明明以前久唔久都聽到呢D新聞,講金管局入市,做咩搞到世界末日咁?

冇錯，美國經濟係好左，但唔代表香港好，所以先有人一直叫同人仔掛，因為香港越黎越跟大陸

息只係吸引ga一部分，呢個場買百家樂可能1賠十，但人地個場1賠廿十（做生意易d)，咁點解要黎你個場賭？

係4000幾億美金，夠曬買返所有港紙，但我諗買到一半，hsi已經到25000

冇經歷過越買越跌，33年黎未試過，可查金管局網站

妖場仲可以食埋人地個場（中銀系統更新），睇埋每個賭仔身家，睇住食

如果美國經濟有香港咁好
一早唔上呢個息口啦
大陸而家都4里幾
呢幾年資產貴晒其中一個原因就係咁
而家只係利率正常化一部分

香港經濟好 小朋友聽日仲要返學啊

咁你快手借，一陣加息你仲唔想借

如果美國失業率同通漲同香港一樣
你估而家會係幾里息？

佢有美金，唔一定會俾你。佢俾你係基於一個assumption，係佢唔會違反遊戲規則，但邊個可以保證？

香港人覺得唔會脫只係因為認為脫勾對支那代價太大，支那未必係咁唸。凡事有2手準備好d

好簡單 息差一收
資金就唔外流
返去讀多幾年書先

再問 以你講法 有咩場好玩過香港
食晒中美兩家茶禮
位處亞洲 全球最穩定既地方之一
低稅

想知你有咩場好玩過香港

咪就係 吹大左
有息就有水喉
香港仲要係政治相對穩定的地方

挾高息率
2%唔夠 5%
5%唔夠 10%
以前都係咁玩
睇唔出樓主 有咩新思路

唔信港紙，係信心問題

根本自英國脫歐後
資金流向北美亞洲
最低稅率既地方就係香港

簡單D 香港同美國同一樣既息口
港股回報分分鐘稍高於美國
因為有大陸高增長加持
無誘因比資金離開

樓主=支爆思路
因為會支爆港爆 所以香港唔掂 香港要死 大家要離場
真係膠都廢事俾

香港經濟唔好？ 唔係掛

從呢件事可以睇到好多人好無知
基本 concept 都冇
但低息左咁耐
好多小學雞應該唔知活期存款係可以有利息
我記得中學年代有4厘息左右
但可能當年借錢要10 厘

個例子仲難理解過本身件事 cls

我經歷過中學時個戶口由有息收變做冇息收仲扣手續費，跟手拎哂錢出黎取消埋啦…

哈哈

我想問邊度做生意會容易嫁？

香港做生意，賺十蚊比左八蚊地產稅 你全世界搵一個咁ga地方比我？咁都叫做生意唔難？

成日話加息就會返黎，全完唔洗諗加息對經濟影響 只要唔走就可以 我米話左聯滙唔好爆，但香港人爆咋嘛

《經濟通通訊社１７日專訊》港匯多次觸及７﹒８５弱方兌換保證，金管局自上周四至今已６度入市買入港元，累計買入逾１９０億港元，本港銀行體系結餘將降至１６０７﹒４３億港元。 大和資本發表研究報告指，資金將加快流出，港元拆息（Ｈｉｂｏｒ）將很快追貼美息，當中更存在系統性危機。 大和表示，資金淨流入本港於２０１７年５月份見頂，達３５５０億美元。截至今年２月底，有關規模已減少４﹒５％，自５月底以來進一步減少８％。雖然傳統意見均認為資金流走由套息交易主導，當息差變動，資金或回流，但大和不同意這個概念，認為資金一旦外流就未必有機會折返。

＊大和：資金流走非套息交易，資金未必折返＊

該行預期，隨著美國進一步加息，資金將加快流走，本港銀行體系結餘２１０億美元（即逾１６００億港元）只需要數星期時間便會完全用盡，屆時Ｈｉｂｏｒ會很快追貼美息，而港美息差亦會消失。大和料，美國再加息三次，三個月期Ｈｉｂｏｒ料於今年底由２﹒１％升至３﹒１％，明年進一步升７５點子。 大和相信，金管局將會盡力捍衛聯匯，但成本將十分高。而且過往資金流入帶動借貸，資金雖然可以迅速撤走，但銀行貸款則不可以。當資金流出超過１５５０億美元，將會出現流動性挑戰，而非單純的利息上升。（ｃｈ）

要計番本來加息既原因
就係經濟轉好
為防過熱有泡沫出現
加息降溫

如果老美經濟掂
基本上全世界經濟都唔會差
咁香港人點爆啊?

定你覺得香港要靠借錢谷經濟?
谷到港爆?

已經有大行發現問題，可借冇人願意面對

已經銀行水浸已經反應左香港經濟唔係真係咁好，真係好人人都去借做生意，咁銀行就自動波去加息，根本唔洗你金管局出手去逼，老美經濟好唔代表你香港好，睇下呢幾年有幾跟大陸先啦

根本無諗過要回流
本來07-08年前銀行結餘一直少過100億
借貸方面 MA一直有做準備 調高要求

唔好見大行一個報告就咁興奮
開個Bloomberg睇下
N個大行報告
N個都可以講唔同既野